{
  "questions": [
    {
      "question": "کدام گزینه معروف ترین کتابخانه جاوا اسکریپت است؟",
      "options": ["Angular", "React", "Svelte", "Vue"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "شرکت سازنده ی ری‌اکت کدام گزینه است؟",
      "options": ["Google", "Apple", "Netflix", "Facebook"],
      "correctOption": 3,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "زیربنای اصلی برنامه‌های ری‌اکت چیست؟",
      "options": ["Components", "Blocks", "Elements", "Effects"],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "نام سینتکسی که برای توصیف رابط کاربری در کامپوننت‌های ری‌اکت استفاده می‌کنیم چیست؟",
      "options": ["FBJ", "Babel", "JSX", "ES2015"],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "جریان داده در ری‌اکت به چه صورت است؟",
      "options": [
        "از والدین به فرزندان",
        "از فرزندان به والدین",
        "هر دو",
        "برنامه نویس تصمیم می‌گیرد."
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "چگونه می‌توانیم داده‌ها را به کامپوننت فرزند ارسال کنیم؟",
      "options": ["State", "Props", "PropTypes", "Parameters"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "چه زمانی از derived state استفاده می‌کنیم؟",
      "options": [
        "زمانیکه state باعث re-render نشود.",
        "زمانیکه state بتواند با یک Effect همگام‌سازی شود.",
        "زمانیکه state باید در همه ی کامپوننت‌ها قابل دسترس باشد.",
        "زمانیکه state توسط یک state دیگر قابل محاسبه باشد."
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "چه چیزی باعث تحریک شدن یک re-render در ری‌اکت می‌شود؟",
      "options": [
        "اجرای یک effect",
        "انتقال props",
        "به‌روزرسانی state",
        "اضافه کردن event listener به عناصر DOM"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "در ری‌اکت چه زمانی به طور مستقیم به DOM \"دست\" می‌زنیم؟",
      "options": [
        "زمانیکه نیاز داریم به یک رویداد گوش کنیم",
        "زمانیکه نیاز داریم رابط کاربری را تغییر دهیم",
        "زمانیکه نیاز داریم style اضافه کنیم",
        "تقریباً هیچ وقت"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "تحت چه شرایطی از callback برای به‌روزرسانی state استفاده می‌کنیم؟",
      "options": [
        "زمانیکه به‌روزرسانی state کند باشد.",
        "زمانیکه state به‌روزرسانی شده data-intensive باشد.",
        "زمانیکه به‌روزرسانی state باید سریع‌تر اتفاق بیفتد.",
        "وقتی که state جدید به state قبلی وابسته است."
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "اگر یک تابع را به useState ارسال کنیم، چه زمانی فراخوانی خواهد شد؟",
      "options": [
        "با هر re-render",
        "هر زمان که state را به‌روزرسانی کنیم.",
        "فقط در اولین render",
        "اولین باری که state  به‌روزرسانی می‌شود."
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "از کدام hook برای یک درخواست API در اولین render کامپوننت استفاده می‌شود؟",
      "options": ["useState", "useEffect", "useRef", "useReducer"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "چه متغیرهایی باید در آرایه‌ی وابستگی useEffect قرار بگیرند؟",
      "options": [
        "معمولاً هیچکدام",
        "تمام متغیرهای state",
        "تمام stateها و propهایی که در effect به آن‌ها ارجاع داده شده است.",
        "تمام متغیرهایی که برای پاک‌سازی نیاز هستند."
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "یک effect همیشه در render اولیه اجرا می‌شود؟",
      "options": [
        "درست",
        "بستگی به آرایه وابستگی دارد.",
        "نادرست",
        "بستگی به کد درون effect دارد."
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "اگر effect آرایه‌ی وابستگی نداشته باشد، چه زمانی اجرا خواهد شد؟",
      "options": [
        "فقط در زمان mount شدن کامپوننت",
        "فقط در زمان unmount شدن کامپوننت",
        "اولین باری که کامپوننت re-render می‌شود.",
        "هر باری که کامپوننت re-render شود."
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    }
  ]
}
